---
title: "¿Usar Wine o Emular?"
date: "2022-04-04 11:53:00.00"
description: "¿Puede llegar a ser mejor emular windows en una máquina virtual que utilizar wine para correr aplicaciones?"
type: "comunidad"
tags: ["comunidad", "comunidades", "wine", "emulacion", "windows", "virtualbox", "qemu"]
category: ["Comunidad"]
img: "https://i.postimg.cc/90ycpDT1/winevsemu.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

> ¿Porque siempre hablan del uso de wine y porque no el uso de una máquina virtual con windows para el uso de programas o juegos? ¿Qué inconvenientes tendría el uso de cualquiera de estos?

{{< img src="https://i.postimg.cc/wT3V7DXh/photo-2022-04-04-08-11-27-2.jpg" >}}

En base a estas preguntas de un usuario en la red social de Facebook nace este video que intenta exponer las pro y contras

{{<youtube code="Cdqy0e2PB40">}}

No te olvides de comentarnos qué es lo que pensas vos y apoyarnos uniéndote a nuestras comunidades y suscribiéndote al canal.
